[Physics] Radioactivity - Decay constant 係咩意思?

Decay constant = the fraction of the active nuclei present that decay in one second
by half life = ln2 / k
如果half life = 1秒 點解計出來既decay constant = 0.693 ?
如果half life = 1秒,1秒內應有1半的nuclei做decay?

定係

如果half life係1秒, nuclei有100g , 個1秒就會有約69g既nuclei做decay?
但唔係應該係有50g既nuclei做decay嗎?

可能1999

推

個DECAY CONSTANT係針對返條GRAPH
你PLOT GRAPH PLOT完就會見到條GRAPH係EXPONENTIAL同埋係ln2/k

好似係

如果我plot graph
當個half life係1秒
咁係呢1秒內, 應該係有一半既nuclei做decay
activity亦都會減半
咁點解decay constant 唔係 0.5, 而係0.693 ?

Decay constant= probability of each radioactive nucleus to decay per unit time

用100g radioactive nuclei 諗，假返half-life 1s
每過一秒 佢就有一半mass 嘅nuclei 會decay
得返50g radioactive nuclei
Decay constant 係上面嘅例子入面，只係一個probability，係每一粒radioactive nucleus decay 嘅可能性，唔係直接代表decay 嘅影響

Decay constant = -1/N dN/dt

如果half life係1秒, nuclei 呢一剎那有100g
咁呢一剎那,個decay rate 就係 69g/s

但係下一剎那, nuclei 少咗,少過100g
decay rate 都會跌,跌低過 69g/s
然後integrate 就會見到 每過一秒少咗一半

Decay constant個definition唔啱
fraction of active nuclei decay in one second應該係e^(-k)
Decay constant係probably of a nuclei to decay per second
啫係每粒nuclei每秒有0.693 = 69.3% 機率會decay

我其實係遇到呢一條AL既PP先有呢個疑問
呢條既答案係C
即係
decay constant = the fraction of the active nuclei present that decay in one second
我既理解係 當half - life係1秒
咁the fraction of the active nuclei present that decay in 1 second = 1/2 = 0.5?
但代公式計出黎又計到係0.693喎 , 媽呀 真係好亂

Decay constant = 1/halflife

個definition唔係我作的 係AL題目既答案

多謝你清
但我睇過了
就係唔明先再上黎問

上面打錯
R=R_0*exp(-k*t) = R_0 * 2^(-t/t{1/2})

咁如果"個一剎那"就係等於1秒
而個HALF LIFE又係1秒
即係呢一秒會以50g/s 既rate進行
咁decay constant不是 50 g/s ?

但下一秒個active nuclei又得返50g
即係個Decay constant 又會係 25g/s?
但個decay constant唔係不會變的嗎?

搵左人幫手所以兩種字

用條式change subject 就出到k 嘅定義可以係C
只講做卷嘅話，一睇應該知abd 錯得好過份

個definition係from alevel pastpaper的
如果每粒nuclei每秒有69.3%既機率會DECAY
咁HALF LIFE係1秒
呢1秒應該有50%既nuclei會DECAY
咁個機率唔係50%咩?

OPTION ABD 我都知點解不是ANS
但C個句 我估其實就係講緊proba. per 1 second
但都係唔明half life當係1秒是,為何proba. per 1 second不是0.5?
定係我唔理解到底咩係proba. per 1 second?

我覺得係continuous decay(decay constant)同當decay 1次(half-life)既分別

即係continuous decay就將所有decay拉個平均就係0.693/69.3%?

如果我當個decay constant = 69.3% per second
即係每秒Decay既機率係69.3 / ln2
咁係唔係之後做既decay都係 ln2 X ln2 X ln2 .................?

因為decay constant唔變, 但係decay rate一直隨着nuclei decay而減少
以你一秒嘅例子去講, 每佢本身有1kg, 我地將一秒拆開做4分
起t=0.25s, 剩番嘅substance有 1*e^(-0.25*0.693) = 0.841kg
t=0.5s 剩番 0.707kg
t=0.75s 剩番 0.595kg
t=1s 剩 0.5kg

佢每一粒nuclei decay嘅機率唔變, 一直都係0.693, 但係因為越來越少nuclei所以decay rate係細左, 去到一秒嗰陣就啱啱好decay剩一半

上面巴打講得岩

1/2 同 lim n-> infinity (1-0.5/n)^n = e^0.5 既分別
Decay constant保持不變但係因為remaining nuclei keep住少所以decay rate會不斷跌

正解